講個比喻俾大家聽，希望大家會明

有一個廚師，要用急凍龍脷柳煮餸，佢覺得魚一定要清蒸嘅先好味，所以佢就蒸咗條魚俾個客人吃；結果當然無魚味亦都唔嫩滑，個客人喺openrice到留comment話個廚師煮嘢唔好食，個廚師就咁回應：
「唔關我事架，係條魚唔新鮮咋，隔籬檔口都係咁蒸魚法，條魚幾撚好食呀，魚就係只可以清蒸，唔清蒸就對唔住死咗嘅魚」
希望大家明白，煮嘢食唔係得一種方法，你可以不斷埋怨食材唔新鮮唔係最頂級，但咁樣你永遠做唔到好嘅廚師
唔知大家明唔明我講咩，都希望大家思考吓係咪要執著只用一種方法做事

希望大家會見到呢個比喻

block

講個比喻都要block？

其實意思出面好多人都有講，只係換個形式俾大家，睇下會唔會易啲理解

試下推多幾次希望多啲人見到

其實唔明點解你唔直接講，你想講咩啫

講衝又屌人果啲人又唔係帶領緊人衝
咁講經咩

其實意思出面好多人都有講，只係換個方式俾大家，睇下會唔會易啲理解

好難理解，不如直接講

每個地方嘅情況都有分別，人口結構、經濟結構、文化、社會發展模式等，一種方法喺一個地方成功唔代表喺另一個地方都可以成功，如果只係埋怨點解唔用某一種方法，而實際呢種方法喺香港係難以實現，咁我地永遠都唔會成功

香港問題嘅複雜性係比世界上所有國家都複雜
所有研究政治嘅學者都會話，當一個地方有4分1人上街反政府，放諸每個國家都會倒台，唯獨香港唔會
智利一百萬人上街可以解散政府，但香港二百萬人上街都做唔到，其實係同一道理

其實樓主想俾7婆知，
死魚=示威者，蒸=唔讓步，
樓豬屌7婆只識大示威者，怨佢哋暴力，
做唔到好廚師=做唔到好特首！
結論:5毛藍屍不得好死

利申:中文閱讀理解ABS

個意思即係清蒸龍脷柳係唔好食？
我都係鍾意粟米斑腩飯多啲

利申 中文閲讀理解 A（真心）

屌 無人知你up 乜
1. 你想講個道理咁簡單，唔知點解你要用比喻。根本無人唔明你講個道理，唔明你個道理啲人更加唔會睇完你個比喻之後聯想到。

2. 依家呢個時勢，有咁多野議論緊，呢段咁虛既比喻代入好多個情況都得。唔係得一個理解既可能性。唔明你懶神秘有乜好處。

利申，中文同中化閱讀都A